\begin{question}[section=1,subtitle={Leistungsvergleich Freiraum/Leitung},difficulty=,quantity=2,type=thr,tags={20131210,20130513}]
	Welcher grundsätzliche Zusammenhang (Proportionalität) besteht zwischen Empfangsleistung und Sendeleistung als Funktion der Distanz bei leitungsgeführter Strahlung und bei Freiraumausbreitung?
	\\ \textbf{Hinweis:}\\
	Skript Seite 9
\end{question}
\begin{solution}
	Für die Freiraumausbreitung nimmt der Verlust mit Verdopplung der Entfernung nur um $6~dB$ zu, wohingegen sich bei Leitungen der in $dB$ gemessene Dämpfungswert verdoppelt.\\
	Leitung:  $ \frac{P_e}{P_s} \propto   e^{-\alpha r} $\\
	Freiraum: $ \frac{P_e}{P_s} \propto  \frac{1}{r^2} $
\end{solution}